11小時內3人運動昏迷不治

2018年06月05日

11小時內3人運動昏迷不治

■南亞漢遺體由仵工抬往殮房。

【本報訊】本港11小時內發生3宗運動猝死意外，其中一名57歲男子前晚在馬鞍山公園緩步跑時突然暈倒，送院後證實不治；一名中年南亞漢昨早在維多利亞公園練跑時昏迷，搶救無效身亡，由於死者無身份證明文件，警方正翻查其身份；另一名退休漢游早水猝死。有醫生指無論男女踏入中老年，均進入心臟病發的危險區域，應每年驗身。

首宗猝死個案發生於前晚10時，據指57歲姓董男事主任職會計，有心臟病紀錄，與妻晚飯後到馬鞍山公園海旁跑步，跑了一小時後於鞍駿街近海濱長廊入口不適倒地，未幾昏迷不醒，妻見狀報警，送往威爾斯親王醫院後證實不治，家屬獲悉噩耗時情緒激動，哭成淚人。警方經調查相信事件無可疑，死因待法醫確認。

包括退休公僕

昨早6時，一名南亞漢在銅鑼灣維園跑步時倒地，其他晨運客報警，送院搶救後終告不治。死者身上沒證明文件，暫未能確定身份，遺體由仵工抬往殮房，初步相信死因無可疑。另昨早近9時，一名69歲姓楊退休公務員在馬鞍山公眾游泳池游早水時昏迷，救生員將他救起後送院搶救，最終證實死亡，警方聯絡其家屬到醫院了解事件，初步懷疑死者心臟病發，死因待驗屍確認。

心臟專科醫生何鴻光指，心臟病發常見於血壓有突然波幅、睡眠不足或感冒人士，因冠心血管內的膽固醇斑塊破裂令血管栓塞。男性40歲以上、女性50歲以上屬心臟病危險區域，應每年驗身檢查心臟功能、糖尿及血壓，日常做適量運動及戒煙戒酒。

■記者唐家輝、張培生、潘志能

上一則
上一則
12人報警稱墮拆分盤投資騙局

下一則
下一則
聯院醫生涉吞病人買儀器錢

搏盡無悔

今日都病撚左
天氣問題

天滅蝻亞

幾廿歲算9數，運動由後生做起

渣ga

連登仔20-30年後下場

死亡筆記

35 歲前多數係先天性 打後好多都因為生活習慣

好多公務員退休冇幾耐就會死

夜神月試用筆記